[槍戰直擊］兇徒要見女友「高圓圓」 楊言持手榴彈

台灣警方今日在新北中和追捕通緝犯劉邦誠時，遇到激烈反抗，雙方駁火逾30槍後，劉與警方一直對峙，至今已超過2小時，約在12時半現場再傳出兩響槍聲。躲在附近一個單位的劉邦誠，向警方稱要求與女友對話。現場警方指劉聲稱持有手榴彈，在場逾百警員都不敢輕舉妄動。

劉邦誠向在場警方指出，他持有殺傷力強大的手榴彈，警方擔心有意外，逾百名全副武裝的警員不敢貿然強攻，警方已經封鎖周邊的道路，同時呼籲現場的圍觀民眾疏散。

現場消息指，劉今早與女友高圓圓會面後，由多名隨從開車護送到新北中和，期間被警方發現，劉於是開槍，並且一路逃到興南夜市附近一棟大廈，躲在一單位與警方對峙。警方已經找到高女到場，讓她與劉對話，希望劉男投降，讓對峙和平落幕。